被問民族黨是否比三合會更危險 李家超：....

保安局局長李家超表示，正考慮警方助理社團事務主任建議，決定是否行使《社團條例》並作出命令，禁止香港民族黨繼續運作。他說，今次是回歸以來，首次引用到有關條例。

被問到是否意味民族黨比回歸以來成立的任何社團、包括三合會或犯罪組織更加危險。李家超重申，就有關個案，現階段不能亦不適宜談及太多細節，不想影響民族黨申述。

被問到是否受到政治壓力，李家超說，今次是由助理社團事務主任按條例作決定，他會按條例考慮，按香港法例處理，強調是特區事務。他又被追問是否默認有政治壓力，李家超指，沒有這樣說，強調公平公正處理。